WhatsApp明年起 停止支援多款手機系統

在香港相當流行的通訊軟件WhatsApp早前宣佈，將陸續不再為多款舊有手機系統提供支援，但限期一拖再拖，不過今次於終「無得拖」！包括BlackBerry、Windows Phone 8.0或之前的裝置，將於12月31日起不再受支援；而明年年底亦會停止支援Nokia S40；到2020年亦會停止支援Android 2.3.7或之前的裝置。

WhatsApp稱，這些系統的原有用戶雖然可以繼續使用WhatsApp，但用家將不能再使用有關裝置建立新帳號或重新驗證原有帳號，而且不會積極地提供新功能，部份原有功能甚至會隨時停止運行。

WhatsApp解釋，停止支援是因為這些裝置的作業系統無法配合將來功能發展的需求，建議受影響用戶在限期前升級至新的作業系統，或轉為使用Android OS 4.0+、iPhone iOS7+或Windows Phone 8.1+的手機。WhatsApp又提醒用戶，升級或轉用新裝置後只須在新機上安裝WhatsApp軟件和進行驗證，就能繼續使用原有的賬戶。

不過，WhatsApp目前無法做到跨平台繼承對話，換言之若是使用Android作業系統的用戶，轉用至Windows Phone將無法載入原有對話記錄，只能透過電郵附件的方式傳送對話記錄至新系統。

【WhatsApp停止支援作業系統】
●BlackBerry 作業系統和 BlackBerry 10手機 （2017年12月31日之前）
●Windows Phone 8.0或之前的裝置（2017年12月31日之前）
●Nokia S40（2018年12月31日之前）
●Android 2.3.7和之前的系統版本裝置（2020年2月1日之前）

理由合理

fb

大勢所趨。
黑莓早年已經轉行android系統以及將手機部判畀印度以及中國Tcl,自己搞網絡安全系統，bb10系統都係玩多一兩年就唔玩。
Nokia重生後都行android，之前個啲s40系統真係唔多適合WhatsApp操作。
WM唔使講，少數民族。
而家一出街，唔係an機就iOS，再加上越出越平，都唔會有人仲用緊五年前嘅機，行五年前嘅系統。

Wechat

垃圾content farm

wechat
唔撚係掛

早應該咁做啦

班windows phone 寶藥黨去曬邊

block左呢d 人去啦唔洗恨

android 2.3.7

用呢啲系統ga實際數字有無可能係零

仲有地球人用咁舊version?

好在windows mobile 10仲會繼續支援

利申：等Nokia 9出左之後轉會

真係唔多。
我之前都仲係用黑莓機開WhatsApp，直到上年年中先轉返android電話（個帳戶好早已經有）。
當時都已經有類似嘅消息，bb10 os嘅用戶都有所準備，用第三方軟件開WhatsApp (類似用face10呢個專用係BB10 os apps開正版facebook一樣）。
不過畢竟係第三方軟件，功能上同官方版嘅有出入，再加上雖然bb10 os 可以用間接嘅方法下載Android app，不過一來更新一定唔夠正宗嘅快，而且就算真係下載到，個app都可能support唔到。
我都係fb 睇過班黑莓bbos 10嘅用戶（即係仲用緊Passport、classic、q10、q30等）都覺得好可惜，因為始終部部機性能唔錯，但係都無可奈何，所以有人索性唔用WhatsApp 算。

仲用緊bbos 10 嘅人全世界都有唔少。

支那狗

垃圾Whatsapp同wechat

利申用開telegram

bb os7年中已經唔support
都係微信好

Android應該6.0以下都唔支援啦